{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_071858",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=184&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=17140000&ccbaCtcd=33&ccbaCpno=1123317140000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2011-04-29",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "백지금니 범망보살계경"
    },
    "text": "1364年(恭愍王13)に作られた白い紙に界線を引き、金泥で書いた『白紙クムニボムマン菩薩戒頃』は宝物に珍重されている。この経典は10つの重い罪と48つの軽い罪を説明し、仏の説法を盛り込んでいる。中国と日本でも重要と思われる菩薩界であり、全体的に最近、受理された状態だ。表紙はやや難しかった状態だが、本文はまったきを得る。計15枚で構成されており、前面と裏面はサンハサンビョンまたはサンハダンビョンと差がある。この生死の境は1364年に金泥で書かれてビョンサンドはジアムが描いたという事実が知られている。この本は檀家であるカンヤングンの夫人李氏が夫と娘の冥福を祈るために造成したことで知られている。また、この生死の境は1595年に日本の寺院に寄付されていたが、韓国に来ていたことが分かっている。この写経は、国指定文化財に指定され、保存されている。その理由は死の境の造成に参加した人物が四声機を通じて明らかになって帰還文化財としても価値があると評価されるからだ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この経典の名前は何ですか？",
            "answer": "『白紙クムニボムマン菩薩戒頃』です。"
        },
        {
            "question": "この経典は何年に作られましたか？",
            "answer": "1364年に作られました。"
        },
        {
            "question": "この経典には何つの罪が説明されていますか？",
            "answer": "10つの重い罪と48つの軽い罪が説明されています。"
        },
        {
            "question": "この経典はどのような内容が含まれていますか？",
            "answer": "仏の説法や菩薩界に関する内容が含まれています。"
        },
        {
            "question": "この経典の表紙はどのような状態ですか？",
            "answer": "表紙はやや難しい状態ですが、本文はまったく問題ありません。"
        },
        {
            "question": "この経典の作者は誰ですか？",
            "answer": "作者はジアムという人物です。"
        },
        {
            "question": "この経典はどのような目的で作られたのですか？",
            "answer": "この経典はカンヤングンの夫人李氏が夫と娘の冥福を祈るために造成されました。"
        },
        {
            "question": "この経典はどのような歴史を持っていますか？",
            "answer": "この経典は1595年に日本の寺院に寄付されていましたが、その後韓国に戻ってきた歴史を持っています。"
        },
        {
            "question": "この経典はどのように保存されていますか？",
            "answer": "この経典は国指定文化財に指定され、保存されています。"
        },
        {
            "question": "この経典はなぜ帰還文化財として価値があると評価されていますか？",
            "answer": "死の境の造成に参加した人物が明らかになっており、その情報が帰還文化財としての価値を持っているからです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 315,
        "QA": 354
    }
}